1) Principalmente porque, al estar muchas aplicaciones integradas con dicha API, estas tenían tremendos problemas en la gran mayoría de sus funcionalidades usadas. Desde el registro hasta las más mínimas funcionalidades usadas dependían del protocolo establecido por facebook, que derrepente dejaba de funcionar.

2) No estoy seguro de esa práctica, pero tener interfaces tontas facilita el manejo de todas las funcionalidades de un sistema en un servidor central. Esto quita la necesidad de matener lógicas complejas en los clientes, trayendo como repercuciones el restar de los requisitos el mantener una interfaz que ejecute correctamente en cada uno de los clientes.
De esta forma pasa el correcto despiegue de la información uno de los únicos requisitos por el lado del cliente.

3)
- El encapsulamiento nos permite limitar las responsabilidades de u componente del sistema, de modo de asegurar que cada componente (clase, módulo) tenga una única responsabilidad. Esto permite el desarrollo de testing y entendimiento del sistema de forma mucho más expedita.
- La flexibilidad en el desarrollo de interfaces hace reperencia a crear módulos y elementos dinámicos en la etapa de refactoring. Al momento de reeescribir código siempre se debe encapsular el código repetitivo en una propia entidad que brinde dicha funcionalidad. De este modo se puede aislar la funcionalidad requerida y testearla sin alterar el resto del sistema. Además sigue el principio DRY.
- La seguridad hace referencia a todas las medidas que se deben tener en cuenta al momento de desarrollar un sistema. Se debe procurar siempre prevenir las SQL inyections, los XSS, y los ataques DDNS. Para todos estos tipos de ataques los frameworks más usados tienen herramientas de prevénción, pero nunca está de ḿás seguir las mejores prácticas.
- El versionamiento no se restringe a la interfaz, sino que involucra al sistema en su completitud. En este aspecto se deben seguir estrictas normas en cuanto a que versión del cliente está en producción, y como se relaciona esta con el backend. Sin retortraerme a lo anterior cabe agregar que siempre se debe procurar retorcompatibilidad en el desarrollo de las aplicaciones backend, puesto a que esto permite garantizar cierta estabilidad en el funcionamiento del sistema sin que el cliente esté pendiente de tener la última versión.